係香港“有錢”既定義

講返自己，我每個成長階段都對“有錢”既睇法唔同。

以前小學就覺得邊個同學零用錢好多就好有米。
再讀到中學就覺得人地可以出國讀書，老豆老母有架車可以車出車入就好有米。
再上到大學就覺得一個人住邊就可以判定佢有無錢（港島>九龍>新界) 。當然我都係講緊私樓>居屋>公屋。
終於讀完書出黎做野，我就覺得哇你Freshgrad有25K，遲早一定發達。

到前一個月，竟然比我見到我team新請既intern仔每日都揸架bmw返公司。
到底香港地點解有咁多有錢人？

夠竟對於你地黎講，“有錢” 既定義係咩?

現階段對於我黎講，有錢既定義唔再再係月入搵幾多，而係你本身屋企家底有幾厚。因為月入搵幾多係香港都無可能做到有錢人，除非你本身屋企有料。

呻完聽日我又要早起。

就算儲9成都可以洗得好豪爽

有無人好似我咁都覺得有心無力。

我相信係香港無一分工可以儲9成都可以洗得豪爽

有樓收租

一個選擇題：
唔好理原因，總知你而家有兩間屋
一間係太古城，一間係貝沙灣。你會自住太古定放租太古

除咗我一家之外 個個都有錢

相對架姐

睇你幾歲

所有野都係相對， 咁唔知你既定義呢？

如果係我，我會選擇自住太古。人到左某個年齡真係好實際，睇野成日都用錢銀角度出發。

放租貝沙 屋又有 租出去又搵多D

我都係咁唸haha。

當錢既銀碼變成數字遊戲既時候

有錢過我=有錢

外國讀書，香港住別墅

但我住新界點計？

住得新界95percent都比港島人窮

屌以前就以為外國讀書，住別墅有米姐。而家講出黎把撚咩，辛苦d半年都夠供貝沙灣首期

屋企大把嘢收租，辛苦乜q...貝沙灣同我哋差唔多價錢，細幾倍no thanks

間屋買二千五百萬 但係錦上路呢？

中產:一層收租, 一層自住,唔洗做都夠生活
有錢: 有幾層樓,衣食無優,現金夠full pay 半山,返工淨係為左過日晨

住過港島先知返唔倒轉頭，唔好同我講港島人成日都去九龍。事實係除左返工根本無港島人會過九龍，去得九龍最遠都係尖沙嘴。

錦上路最開心就係近軍營，得淡笑。
到某個歲數到某個社會階層你寧願同人講你住錦上路定係貝沙灣，自己唸。

食麥當勞可以加大

幾千萬資產 住居住點計

一層自住 加幾百萬現金 小康之家
有錢既話 真係幾千萬起跳

本身屋企家底有幾厚其中一個例子 ＝

有朋友家族背景屈機，二次大戰之前屋企就有3架大貨船同印度過d國家交易。而佢阿爺個年代已經plan同setup左基金比自己未來d孫讀書，醫療，生活。

係孫，唔係仔。。。

姐係人地已經唸好後兩代既安排，真心厲害。

我覺得總資產過5000萬
算係叫有啲錢

香港一個地鋪值 千萬至 幾十億

你自己諗下香港有幾多個地鋪

仲講有幾多間樓收租， 人地講緊有幾多間鋪收租，己經唔同層次啦

錦上路個堆咪扮有錢人啦
咪又係買唔起先走去大西北
個堆爛地根本唔值呢個價
隔離全部爛地， 原居民，廢車場

同意

月薪八千買到林寶

唔洗討論啦 你下下用個人標準

食菜餐廳可以加凍飲

食得起茶記
五十蚊個公仔面我屌你老母

譚仔叫雙併

有錢人五千萬起跳啦

有土豪幾十萬幾百萬收租，我得兩萬，真系無得比

隔離燒鴨飯70蚊

其實係
幾叻仔都好，當你fg 30k
一年唔飲唔食先36萬
當你慢慢升升下會有50k
但如果你屋企又窮又盛
你同有錢人既距離都仲係想像唔到咁遠
一層豪宅都幾千萬
所以係香港真係唔好隨便話自己有錢
你唔會想像到d人幾癲

9千萬 咁點呀 窮西樓主

當8萬一個月，10*12=120萬
你要用25年唔飲唔食乜都唔用先大概有3000萬，
3000萬夠你玩間入門版豪宅

但前提係有幾多人可以賺10萬一個月。大佬阿，你估賺10萬真係存十萬。。。所以除非家底厚，如果唔係一世人真係好難住豪宅。

屌你老母窮西樓主 講咁撚多野 我唔撚做都9千萬洗 番工啦聽日 我唔有錢但你仲撚窮 慘

一層收租一層自住唔算中產啦 太低要求

我同班朋友一出世就有錢 都未識過你依d思想既窮西

我知我窮，所以我成日安慰自己人窮志不窮
依個post係講自己覺得係香港“有錢”既定義。
我覺得5000萬，你覺得9000萬
有唔同意見好撚正常
唔洗窮過你就話窮西樓主，唔怪得香港地咁多人仇富

放晒兩間租，再租鑽石山

努力d咪唔撚洗仇囉

住新界 但住獨立屋
月入無你講既25k 但有歐洲車渣
工作去計一定唔會有錢
但計屋企算中產

唔洗返工都完全無問題
中產活動基本上唔洗考慮價錢

小康之家 出入揸車 買野唔洗點睇價錢 衣食無憂 一家人開開心心咁生活 咁就算有錢啦 其實做人最緊要開開心心
有啲人過億身家 兄弟不和爭身家咁 幾有錢都冇用啦

屌你都痴線，你post左50個post個個都係講邊個有錢邊個窮。
你住緊彩虹村，咁你同你d朋友就係傳說中既公屋有錢人

唔好咁大聲 住港島既人邊有你咁井底
係你宅係屋企姐

起曬鋼叫人窮西做乜 以為9千萬好有錢？幾個/幾十億果班都未出聲

買樓full pay

食m記加大

有架林寶

你話同班朋友一出世就有錢，你班朋友係一齊住劏房過班?

有唔有錢都係相對啫
得幾十萬嘅人覺得幾百萬係有錢
幾百萬覺得幾千萬有錢
跟住幾千萬嘅人覺得幾億先有錢，如此類推

不過講真香港地咁多有錢人or 低調隱形富豪，無幾億都咪話自己有錢啦

呢段片定義rich

守財奴，晉身唔到上流社會。

自住樓既價值唔計啦, 香港咩樓都貴, 冇野好講
3個單位或以上出租/自住先講
不過樓真係唔係重點, 重點係有盤生意

講得好，好一句守財奴

你唔好屈我住公屋 屌你老母窮西樓主
利申住劏房

幾千萬資產晉身上流?
黑人問號

全部asset 值一千萬身家=小康
最好有一間自住 一間收租 有車

美金

得啦，知你同你班friend住劏房黎講係最有錢過班

新界實質應該點都有錢過九龍呀
九龍區

我覺得要入上流要一億la
對我來講小康已經好足夠
買野食野唔洗諗
有車渣 有樓住 有租收真係好好la
再有錢d就好多野煩

我一grad左搵2萬幾，同個做audit既朋友食lunch，佢話我好勁，一grad就搵2皮幾，自己做big4就做狗搵得萬5蚊。

過左陣講起買車，佢話岩岩老豆買左架200幾萬既法拉利比佢。

以上講左d咩自己參透下。

利申: 講大話死全家

唔洗咁認真wo ching, 上網既野睇過咪算...佢講真同講假都係冇咩意義

我覺得用地域分最on9
香港咁撚細
屯門瓏門都賣緊過千萬
貴過你美孚新盤
加埋青山灣一堆有錢人

買得貝沙灣，會介意個小小錢咩

大把呢d人
知有朋友自己住居屋
但岩岩賣左層一千萬既樓
仲有層二百幾萬大陸樓
fresg grad渣架零治返工

講到尾樓主咪又係衰人 見人有錢就話係我知我窮 但要志不窮 見人住公屋劏房就想立即開火屌打人 抵你一世冇發達傻仔

我覺得有錢係

1. 見到鐘意嘅野睇完價錢唔洗格價直接買，想食就買，想要就買

2. 放工，放學之後可以諗下返去邊間屋，其中至少一間為私人持有並且無其他人居住緊

3.出門口諗下揸邊架車，車嘅款式keep住係5年之內

4. 隨心所欲出一大筆錢幫人而唔會覺得唔抵

呀仔 唔好上連登啦 老豆知道比唔到好既野你 由細到大環境各樣滿足唔到你 乖啦我地一家人捱埋佢啦

每個人自己背景唔同就有唔同睇法

講返自己背景：屋企一家三口住居屋（供斷），家庭三個人返工月入30-35k

我角度有錢就係可以唔洗返工（或者返工為過日晨），但都可以不愁食住唔洗就住就住慳住洗。以我一家三口計，大概係要收租收得返30k就叫有錢啦

洗錢先得架

每個人自己背景唔同就有唔同睇法

講返自己背景：屋企一家一口住劏房（供斷），家庭一個人返工月入5k

我角度有錢就係可以唔洗返工（或者返工為過日晨），但都可以不愁食住唔洗就住就住慳住洗。以我一家一口計，大概係要收租收得返5m就叫有錢啦

我覺得叫小康only
真係可以買樓full pay先叫有錢

5m要咁多錢做乜鳩 到時屋企為咗嘈買唔買樓又會嘈餐死

比自己有錢就係有錢

仲諗緊點消費... 唔洗做有錢收叫有錢....
睇下真正有錢班人做野幾勤力先講好冇.....

諗下點解大陸有班有錢人
從來只有一個title--暴發戶/土豪

我角度 小康係可以輕鬆應付日常所需唔洗慳住洗（但要返工，唔返工都係食屎）

返工+慳住洗=正常人/窮
返工+輕鬆生活=小康
唔洗返工輕鬆生活=有錢

開車出入都夠港島坐巴士啦

2500萬 係中半山買到d乜 自己參透 咁都有得講

放租貝沙灣, 自住太古城
因為貝沙灣可以分多幾間劏房

咁講
我覺得有層供完既樓都可以叫小康
因為咁表示左你at least 有500萬 asset以上

起碼有兩層港島樓收租先叫中產之上

有私樓有車

咁叫有錢掛
巴打咁harsh
做醫生都未必做到呢樣野
但醫生點都叫中產掛

工作非必需
可以馬上退休
有被動收入
夠豐衣足食過世

好似樓主咁窮就叫有錢啦

兩間都自住
利申:有屋係貝沙灣同太古城

幾認同

家陣老笠

屋企有兩層樓收租 但無車 屋企人玩股票賺既錢totally有900萬 咁算係咩？

我係返私人泳池維修保養泳池既 幾有錢既人都見過 上面果d話港島有幾層樓都係濕濕碎 買咩都唔洗睇價錢牌先係有錢 而香港其實有好撚多有錢人

好多個樣feel唔到錢但有錢仆街

兩層樓姐係唔洗做
有錢了

呢句真 女人睇打扮仲分到下 男人真係冇樣 有個客 四五十歲左右 光頭佬 粗聲粗氣 平時佢出去做野都係t恤老牛 波鞋 唔係名牌 有次傾開先知有幾間酒店

外國讀書，有大陸人一星期幾萬零用，一晚輸十萬冇所謂

一個月有1億零用錢應該夠我使

有個親戚住唐樓
但屋企有20幾層樓收租
有錢定無錢？有時人太表面！

但我有兩個哥 所以都係一人一間only

成日成身brand 果d反而唔係有錢
真有錢佬真係睇唔出
有次做野要見個上市公司既高層
你同我講佢住公屋都似

身邊有錢人居多
甚至有人屋企有保標同直升機

食譚仔加多個餸都肉赤既人睇到眼濕濕

加埋識d有錢仔打扮都好撲素
都係u記

你個朋友係咪串鳩你

以前外國讀書, 個旅社老闆有一座城堡
話係家族遺傳, 聽講佢個老豆同英女皇係親信

我當故仔聽算

無力感真係好重
入息中位數 16200
高過呢個數又點 咪又係窮人
係香港根本就冇左向上流呢支歌仔唱

真心
要揾錢10年前大陸真係揾到
當年廿萬一橦house
呢家上到二百萬
香港人閒閒地攞400萬都攞返十陪
天河區10年前天河華亭100萬
今日一千萬成交
利伸:知人岩岩賣左樓輕輕鬆鬆有成千萬
等緊時機上車

咩樓都住個哂了

個感覺就係 都係一間屋 無所謂了

各位留返啲錢 做啲令自己開心唔好再因爲樓而去煩腦

加油大家

識左好多年，不嬲知佢屋企極有錢

好難講，真係相對

屌 d有錢仔女談吐好撚正常 又唔係abc又唔得別pure true 又唔多睇得出有貴氣 不過後生仔 男既睇錶 眼鏡 都仲到下

前一句話你搵兩皮好勁，下一句就話自己多左架車

真心
臉相睇到吓
通常鼻大都唔會窮得去邊

其實唔明買咁貴做咩
明明係香港加速唔夠三秒就要減速
最撚煩係要搵位泊同塞到燥底
除非住既地方無車到同有錢同時間就係任性 唔係我寧願坐番公共交通工具番屋企算
利申：窮人思想 勿屌

型

好似我咁窮但有骨氣，從來唔問屋企靠自己唔通又同你講咩

窮人知道有錢嘅定義咪一世都係窮人開開心心生活咪ff咁多啦

一個相對既概念

我覺得社會上
最有錢既頭1%人
就係有錢人

人工儲9成 平時買野用爹d張黑卡

一個柒唔夠第二個再柒啲...

我只有一個願望可以證明我有錢

任何地點任何時間都可以唔洗睇價錢去買野

lm

無知真可怕
西貢 元朗d圍村人 青山灣都大把有錢佬

講依D無用
問得依句已經証明大家都係窮鬼

億計資產先叫有錢
我老細都2層千萬既樓 先叫自己中產

我自己定義
富豪1億美金以上
有錢人5000萬至1億美金(中間再細分)
5000萬以下唔講

傻豬黎既 跑車果副引擎聲係鬧市一停低就吸引晒眼球啦 正常鐘意車既人都會提子
有車渣得跑車果少少錢都唔志在 鐘意鳩泊係街由你罰極都係四百五姐

絕大部分人向上爬最終目標都係去港島住私樓，至少我係咁唸

比較完令你想變得好似人地咁叻咁有錢，咁咪比較
比較完剩係怨既話咁比黎做乜

有錢嘅有 有錢好 小康有小康好

有錢嘅大多做生意 算係辛苦錢

小康最好 平平淡淡 乜都唔洗做就收十幾20萬租

比我簡 我會簡小康

屌你元朗同d牛一齊住不如住返公屋

咁你都幾有錢

你住幾期？

講得無錯，根本讀書幾威除左你係top 1 percent唔係根本無意思。如果讀書唔叻屋企又無底不如早d出黎做野

就算無20幾層樓收租，唐樓有得等政府收樓都okay啊

點睇40歲前同老婆一齊退休

與其係到眼紅人地有錢，不如活在當下，訂立d achievable 既目標，得閒幫下人，唔好太計較，比起搵到錢更加開心

利申：月入唔過萬，屋企冇比錢我，冇比家用，一層居屋一家自住，但好開心

有唔有錢梗係講家底
除非你幾十年後發達做富一代啦

好羨慕

香港咁撚細咁見你咁執著住港島我諗你都係果d勁再意人地點睇你嘅人
新界大把地方好住過港島
我當你有車由屯門去到中環都係8個字嘅事

今時今日都咁低人工

果然窮人思想

我朋友家住半山（佢聲稱2，3億），請問應該坐地鐵定小巴呢

三聖個邊?
空氣幾好
向南望海
冬暖夏涼
青公又少塞車
揸車既話真係一流

咪青山灣囉
向海又靜
樓主呢d覺得住港島最威
話比人知果陣有優越感
果然窮人先會咁在意人地點睇佢

深井前少少,住house 個d 好多有錢人
咁當然,應該比唔上山頂白加道個堆啦

大佬呀，心態上諗點儲錢已經輸左啦，唔識錢搵錢點爬上去

追夢，捱下窮先

你唔係住港島你唔會明白，你先入為主覺得我係窮所以你覺得我在意人地點睇我。其實好簡單我個人感覺係住港島>九龍同新界姐

你講得無錯，香港地根本無得打工置業（講緊係豪宅），一定要錢搵錢。題外話，巴打點睇人工智能?

大家咁話啦，我而家距離自己目標越黎越近

正評喺俾綠字的

屋企有樓=有錢

人工doesnt matter, 除非你搵到>$80k per month

人窮唔緊要，思想窮就仆街。好似你講，如果比較完剩係怨既話，都唔會係有上進心既人

聽日終於可以訓到12點

最簡單咪財務自由囉

即係你依家返份工其實係風流工、打發時間，比人炒都唔會怕，屋企金錢照夠用

做到依啲通常都係靠不動產去賺ga啦，收下租幾happy，香港有錢人主打係咁

識唸人工doesn't matter既通常都係比較有見識／見過世面

我都唔過萬 要比家用屋企
住私樓訓梳化
唔覺特別開心

身家用億計

重點: 咁當然,應該比唔上山頂白加道個堆啦

而家依個時間可能8個字都唔洗添，平時繁忙時間呢

最基本財務自由但又唔影響生活水準。

你平時成日比個friend串鳩你?

咁買車一定要買林寶？
我第一句都講明點解要買咁貴
其他車唔識行？ 如果我買既唔係超跑就代表我窮？
巴打你講野都幾好笑

搵到10萬一個月一定移民

不過我都認同上邊巴打講如果買超跑係易引人睇既
不過唔係個個都鍾意車既

呢d咪係支那人囉
製造滋擾比其他人

我又覺得樓主無講錯，住港島既人點都有優越感

你同人講住寶翠園、禮頓山、貝沙灣...成班都市人實覺得點都有錢過住元朗大西北啲丁屋/house

你可以話佢地一般見識，但查實成班上一代既呀叔寧願住干德道/羅便臣道既40年舊樓都唔住返新界 佢地都係為左撻個名

我係圍村仔 女友都係圍村人
雙方家底既話差唔多
屋企有4個單位收租 兩個自住 女友都有三個單位
但唔叫有錢 只係叫衣食無憂
真有錢個d應該係住半山/海景
做下生意幾日搵十幾個既老細

人地俾錢買靚野享受
你就買代步工具

個心態本質上都唔同

高質留言。

點做都追唔到有錢佬身家
做到隻狗咁 俾人日日屌先搵個幾分錢
樓又買撚唔到
寧願打份hea工舒服少少

可能真係太窮 見到都無咩感受
不過巴打你講得又係真
好似d 人買錶咁買幾十隻名錶 享受日日換同擁有既感覺

個樓主 窮到追擊我 睇唔起我住劏房

我窮過你得未

係咪要逼死我地依d基層人士

睇唔起咪睇唔起 洗唔洗咁

我地係冇能力對付你依d有錢人

我怪自己命運差 但我冇欠過任何人 做咩要逼我

屌你痴撚線
我費事答你

好啦好啦大家打個和。。。。super

有錢永遠唔會在我人生出現 如果我有一日有錢 實玩死你 你咁衰 係咪罵我地基層人士 公屋唔好住咩 劏房好失禮你 係無錯 但我地各不相識 你係要窮追猛打我做咩

都冇再留你言 你就搵我舊post留言 想點 想比你知你只會欺負窮人嗎

我窮到咩都冇嫁啦 你係咪玩野呀

月入２５k

你地d有小小錢既就哈一d小錢過你既 算咩英雄好漢 你唔去哈馬雲 李+x 果d 去串佢地 登佢地報 就只黎攪我

你有錢冇良心既 同理心都冇 欺負弱小 可恥

比我串兩句就癲撚左，應該都係小學雞
聽日唔洗返學可以夜d訓

話自己窮 見有人窮過你就狂屌我 住劏房唔比既 我有交租嫁 我仲要養老豆老母 窮咪窮我冇怪過人 捉住比你屌你好開心啦

我屌你老母 你睇唔起我住劏房都算 小學雞你又要屌人 你冇撚野呀 我住深水埗劏房既 你來搵我呀

屌你啦 你依d仆街 想睇人點死 仲扮好心

冇1憶cash
幾層樓
唔好話有錢先
基本野

巴打 我真心想幫你

我覺得唔洗返工又可以去下旅行
係屋企或者得閒行下山咁就已經係
好似講緊發哥....

咁都唔易做喎

第一個最難
留咁多cash 唔用黎搵錢

我心目中有錢覺得有一兩層私樓已經叫有錢
住豪宅揸跑車叫好撚有錢

好想揸法拉利
超跑發出黎既聲 我唔覺得係噪音 覺得好好聽
D廢車個d先係噪音

唔洗做+靠收息收租為生

年薪有200萬

就係你依d仆街 咩都炒一餐 見你又炒鞋又賣 搞撚到物價貴撚曬 屌你 我地住劏房你都有份造成 你有冇試過比人吹交租 個個月加你租 你又毫無辦法 逼到你死 你試過未？ 見你好似頂得住再加 成日講到香港人點好點高質 我地大家土生土長香港人 你有冇試過可憐下我 我一家兩老 咩都我要比曬 見你唔死再加租 要加到幾時先會完 不如你買左我算啦 有錢既定義 知又點 你地會諗下窮人點咩 唔會囉 你只會睇人唔起 覺得自己最把炮 香港社會咁唔開心 香港人自己有份搞出黎 點解大家自己要 各自比較 唔可幫多d去幫下人 成個社會都會好d 香港人成日裝清高扮有錢 原來有d實質窮到燶要帶勞 扮小一日得唔得 成日扮野唔辛苦咩 下下咁睇階層 冇人一開始就有錢 有錢人一開始都係冇錢既 睇點要睇唔起你 人人都有機會 你下你好唔好彩姐 你好彩咪彈起囉 唔好彩咪繼續努力 有咩大不了 馬雲當年夠冇錢啦 你依加又識佢 你當年唔屌佢傻仔

住左10年灣仔10年藍塘道
最後都係搬去新界好住好多

留意翻 係你搞事先嘅
第二，冷靜呀巴打 唔好做傻事
第三，世界就係咁唔公平 咁唔見你可憐下非洲d小朋友無飯食，無水飲？

係香港..我覺得無一億身家都唔好話有錢

係香港好多人總覺得有幾層樓揸手先叫有錢

但如果本身係租樓住
而淨係流動資產都夠一炮過買起幾層貝沙灣又叫唔叫有錢呢

我既有錢定義

車同樓都唔洗自己比錢買
平時生活洗費都唔洗自己出

睇得明既你有機會發達做有錢人

你係咪女人黎 咁鬼煩既 煩到死 咁你係咪窮西呀就係咁簡單 有搞過咩事 係咪同我一樣係窮西 係有錢就唔好開post問咁多野

驚比人話窮？ 現實中成日比人笑？

心理平衡d啦 你好易傻嫁

喺香港唔叫上流都唔咁認自己有錢，你可以問下啲中上產仔，你哋覺唔覺自己好有錢，佢哋只會話，我唔叫有錢叫普通
因為得幾層樓收租真係好普通，反而真正有錢都好低調